俄國人無符了

俄國人無符了 - 高慧然

據俄國媒體《莫斯科共青團員報》報道，有中國遊客在天使報喜大教堂內隨地大小便。中國人隨地大小便不是新聞，令我饒有興致的是作者的態度，作者要求導遊清楚指示廁所位置，以免再次發生類似事件。

又不是無知兒童，成年人，總有常識，沒有常識也至少有羞恥感，別說身處教堂，在任何一個公共場所，脫下自己的底褲，露出私處，隨地便溺，這已經不是找不找得到廁所正確位置的問題了，這是有沒有尊嚴的問題。不尊重別人、別國信仰、別國文化都算了，起碼尊重一下自己的私隱權吧？當一個人可以完全無視自己是一個人，必須擁有人的尊嚴時，旁人確實是無計可施的。

中國人在俄國隨地大小便當然不是個別事件，克里姆林宮博物館新聞處亦有同類報道，指最近中國遊客在館內的不雅行為變得更加頻密，館方要求導遊向中國遊客強調正身處神聖的地方，提醒他們要檢點。

成龍其中一句名言是「中國人是要管的！」，真是千古真理，人若不自重，自己不管好自己，就必須受管制於他人。俄國人不再寄望於中國人會有自制力，自己管得好自己，所以要求俄國導遊做那個管理中國人的人，從進食到排泄，從動作到聲浪，從思想到行為，都要規管中國人。習慣了被管制的人，不論去到哪兒，都渴望被管。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
五十年滄桑情 (蔣芸)

下一則
下一則
一地兩檢，何必覆核？ (古德明)

俄羅斯真的不包容「中國人」！